<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>ComunicAlberti S.L.</title><link>https://comunicalberti.es</link><description>Canal sobre la guerra en Ucrania</description><atom:link href="https://comunicalberti.es" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><lastBuildDate>Mon, 18 Apr 2022 02:14:30 +0000</lastBuildDate><item><title>Zelenski asegura que Ucrania no cederá territorio en el este para poner fin a la guerra</title><link>https://elpais.com/internacional/2022-04-17/guerra-rusia-ucrania-hoy-ultima-hora-del-conflicto-en-directo.html</link><description>El presidente ucranio, Volodímir Zelenski, ha asegurado este domingo en una entrevista para CNN que Ucrania no cederá territorio en el este para poner fin a la guerra con Rusia. Al este del país se encuentra la región de Donbás controlada por separatistas prorrusos. Moscú aseguró que no detendría la ofensiva hasta controlar esta zona. Zelenski ha afirmado que el ejército ucranio está listo para pelear por Donbás. Esta batalla podría influir en el curso de toda la guerra, ha resumido el líder ucranio. Zelenski también ha dicho en la entrevista que no confía ni en el ejército ni en el liderazgo rusos. Solo podemos creer en nosotros mismos, en nuestra gente, creer en nuestras Fuerzas Armadas y creer que los países nos van a apoyar no solo con sus palabras, sino con sus acciones, ha dicho el presidente ucranio. </description></item><item><title>Un misil ruso impacta en las cocinas en Járkov del chef español José Andrés</title><link>https://elpais.com/internacional/2022-04-17/guerra-rusia-ucrania-hoy-ultima-hora-del-conflicto-en-directo.html</link><description>Las cocinas de la ONG del chef español José Andrés en Járkov, al noreste de Ucrania, fueron atacadas la noche del sábado. Un misil ruso impactó en la zona provocando cuatro heridos, miembros del equipo de World Central Kitchen (WCK), volcada en alimentar a población en riesgo y con un destacamento en Ucrania casi desde el inicio de la ofensiva de Rusia. El chef ha confirmado que los heridos “están bien”. “Todo el mundo está listo y quiere empezar a cocinar en otro sitio”, ha publicado este domingo José Andrés en su cuenta de Twitter. “Esta es la realidad aquí: cocinar es un acto de valentía heroica”, ha lamentado Nate Mook, miembro de WCK. “Ayer estaba aquí repartiendo comida…”, ha contado Mook en un vídeo que ha publicado en Twitter y en el que se puede ver toda la zona destrozada. “Aún hay fuego en un edificio. Ha sido un gran golpe”, continúa Mook, rodeado de coches quemados y restos de vehículos colgando de los árboles. </description></item><item><title>Zelenski conversa con la directora del FMI sobre la reconstrucción de Ucrania</title><link>https://elpais.com/internacional/2022-04-17/guerra-rusia-ucrania-hoy-ultima-hora-del-conflicto-en-directo.html</link><description>El presidente ucranio, Volodímir Zelenski, ha compartido en su cuenta de Twitter que ha conversado este domingo con la directora del FMI, Kristalina Georgieva, sobre la reconstrucción del país tras la guerra y su estabilidad económica. Tenemos planes claros por ahora, así como una visión de las perspectivas. Estoy seguro de que la cooperación entre el FMI y Ucrania seguirá siendo fructífera, ha valorado Zelenski.</description></item><item><title>Von der Leyen pide acelerar la entrega de armamento a Ucrania</title><link>https://elpais.com/internacional/2022-04-17/guerra-rusia-ucrania-hoy-ultima-hora-del-conflicto-en-directo.html</link><description>La presidenta de la Comisión Europea, Ursula von der Leyen, ha hecho un llamamiento este domingo a acelerar la entrega de armas a Ucrania para reforzar la capacidad militar del Ejército ucranio. Para todo los Estados miembro que puedan, deberían entregarlas rápidamente porque solo así podrá sobrevivir Ucrania en su lucha defensiva contra Rusia, ha afirmado Von der Leyen en declaraciones al periódico alemán Bild am Sonntag. No hay diferencia entre las armas pesadas y ligeras. Ucrania debe recibir todo lo que necesite para defenderse, ha añadido Von der Leyen, quien ha advertido además de que será un conflicto largo. Tenemos que hacer todo lo que podamos para prepararnos para el hecho de que la guerra puede durar meses e incluso años en el peor de los casos, ha indicado. En cuanto a las nuevas sanciones en preparación, Von der Leyen ha indicado que seguimos mirando al sector bancario, en particular a Sberbank, que supone por sí solo el 37 por ciento del sector bancario ruso y por su puesto a la energía. El objetivo primordial es reducir los ingresos de (el presidente ruso, Vladímir) Putin, pero el petróleo se comercia a nivel global. Lo que debería pasar es que Putin repercuta mayores precios a otros mercados por los envíos que de lo contrario irían a la UE. Por eso estamos desarrollando mecanismos inteligentes para que el petróleo se pueda incluir también en las próximas sanciones, ha afirmado.</description></item><item><title>Las tropas rusas quieren literalmente destruir Donbás</title><link>https://elpais.com/internacional/2022-04-17/guerra-rusia-ucrania-hoy-ultima-hora-del-conflicto-en-directo.html</link><description>El presidente Volodimir Zelenski ha asegurado este domingo en el discurso que difunde cada noche que las tropas rusas preparan una operación ofensiva en el este de Ucrania. Quieren literalmente acabar y destruir Donbás, ha expresado el mandatario. Al igual que las tropas rusas están destruyendo Mariupol, quieren acabar con otras ciudades y comunidades de las regiones de Donetsk y Luhansk, ha completado. Zelenski ha afirmado, en el día 53 de la guerra, que se está haciendo todo lo posible para garantizar la defensa de la zona. Los que tienen las armas y la munición que necesitamos y retrasan su suministro deben saber que el destino de esta batalla también depende de ellos, ha avisado, y ha agregado: Cada retraso en las armas, cada retraso político es un permiso para que Rusia se cobre la vida de los ucranianos.</description></item></channel></rss>